\begin{remark}\thmslashn
	
	$f\;:\;E\to\C$
	
	$f = \Re f + i \cdot \Im f$
	
	
	$f$ -- измерима, если $\Re f$ и $\Im f$ -- измеримы.
	
	$\int\limits_E f \,d\mu = \int\limits_E \Re f\,d\mu + i \cdot \int\limits_E \Im f\,d\mu$ 

	Докажем, что $\abs{\int\limits_E f\,d\mu} \le \int\limits_E \abs{f} \,d\mu$
	
	$\abs{\int\limits_E f\,d\mu} = e^{i\alpha} \int\limits_E f\,d\mu$, где $\alpha \in \R$.
	
	(Пояснение. Было комплексное число. Это точка на плоскости, умножим на число с модулем $1$. Это какой-то поворот. Можно подобрать угол поворота, чтобы попасть на ось $\Re{}$, т.е. получить в точности модуль числа.)
	
	В силу линейности это равно
	
	$\abs{\int\limits_E f\,d\mu} = e^{i\alpha} \int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_E (e^{i\alpha} f) \,d\mu = \int\limits_E \Re (e^{i\alpha} f) \,d\mu + i \int\limits_E \Im(e^{i\alpha} f) \,d\mu$
	
	Заметим, что т.к. у нас модуль вещественный, то $\int\limits_E \Im(e^{i\alpha} f) \,d\mu = 0$.
	
	$\abs{\int\limits_E f \,d\mu} = \int\limits_E \Re (e^{i\alpha} f) \,d\mu \le \int\limits_E \abs{\Re (e^{i\alpha}f)} \,d\mu \le \int\limits_E \abs{e^{i\alpha}f} \,d\mu = \int\limits_E \abs{f} \,d\mu$
\end{remark}

\begin{theorem}[счетная аддитивность интеграла]\thmslashn
	
	$f \ge 0$ измерима, $E = \bigsqcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n$
	
	Тогда $\int\limits_E f\,d\mu = \sum\limits_{n=1}^{\infty} \int\limits_{E_n} f\,d\mu$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\mathbb{1}_E = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \mathbb{1}_{E_n}$
	
	$\implies f = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \mathbb{1}_{E_n} f$
	
	$S_n:= \sum\limits_{k = 1}^{n} \mathbb{1}_{E_k}f \ge 0$
	
	$S_{n + 1} \ge S_n$ и $S_n \to f$.
	
	Тогда по теореме Беппо Леви $\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_E S_n \,d\mu = \int\limits_E f\,d\mu$
	
	Осталось понять, что же такое $\int\limits_E S_n \,d\mu$:
	
	$\int\limits_E S_n \,d\mu = \int\limits_E \sum\limits_{k = 1}^{n} \mathbb{1}_{E_k} f \, d\mu = \sum\limits_{k = 1}^{n} \int\limits_E \mathbb{1}_{E_k} f\,d\mu = \sum\limits_{k = 1}^{n} \int\limits_{E_k} f\,d\mu \to \sum\limits_{k = 1}^{\infty} \int\limits_{E_k} f\,d\mu$
	
	Значит, равенство есть.
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	\begin{enumerate}
		\item $f$ -- суммируема и $E = \bigsqcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n$, тогда
		
		$\int\limits_E f\,d\mu = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \int\limits_{E_n} f\,d\mu$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			$\int\limits_E f_{\pm} = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \int\limits_{E_n} f_{\pm} \,d\mu$ и вычтем.
		\end{proof}
		
		\item $f \ge 0$ измеримая. Тогда $\nu E := \int\limits_E f \,d\mu$ для любого измеримого $E$ -- мера на той же $\sigma$-алгебре, что и $\mu$.
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Неотрицательность очевидна, счетная аддитивность из теоремы.
		\end{proof}
		
		\item $f$ -- суммируемая и $E_n \subset E_{n+1} \;\;\; E= \bigcup\limits_{n=1}^{\infty} E_n$
		
		Тогда $\int\limits_E f\,d\mu = \lim\limits_{n\to\infty} \int\limits_{E_n} f\,d\mu$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			По пункту 2 $\;\;\nu_{\pm} A:= \int\limits_A f_{\pm} \,d\mu$ -- мера
			
			$\implies \int\limits_E f_{\pm} \,d\mu = \lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_{E_n} f_{\pm}\,d\mu$
			
			И вычтем равенства.
		\end{proof}
		
		\item $f$ -- суммируема $E_n \supset E_{n+1}$ и $E = \bigcap\limits_{n=1}^{\infty} E_n$
		
		Тогда $\lim\limits_{n\to \infty} \int\limits_{E_n} f\,d\mu = \int\limits_E f\,d\mu$
		
		В частности, если $\mu E = 0$, то $\lim\limits_{n\to\infty} \int\limits_{E_n} f\,d\mu = 0$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			Аналогично пункту 3.
		\end{proof}
		
		\item $f$ -- суммируема на $E$. Тогда $\forall \epsilon > 0$
		
		$\exists A\subset E$, т.ч. $\mu A < +\infty$ и $\int\limits_{E\setminus A} \abs{f} \,d\mu < \epsilon$
		
		\begin{proof}\thmslashn
			
			
			$E_n := E\{\abs{f}< \frac1n \}$
			
			$E_{n+1} \subset E_n$ и $\bigcap\limits_{n=1}^{\infty} E_n = E\{f = 0 \}$
			
			
			$\lim\limits_{n \to \infty} \int\limits_{E_n} \abs{f}\,d\mu = \int\limits_{E\{f=0\}} \abs{f}\,d\mu = 0$
			
			$\implies$ найдется номер $n$, для которого $\int\limits_{E_n} \abs{f} \,d\mu < \epsilon$
			
			Положим $A := E\setminus E_n = E\{\abs{f} \ge \frac1n \}$.
			
			$\mu A = \mu E\{\abs{f} \ge \frac1n \} \underset{\text{по н. Чебышева}}{\le} \frac{1}{1/n} \cdot \int\limits_{E} \abs{f} \,d\mu = n \int\limits_E \abs{f} \,d\mu < +\infty$
		\end{proof}
	\end{enumerate}
\end{consequence}

\begin{theorem}[абсолютная непрерывность интеграла]\thmslashn
	
	$f$ -- суммируемая функция на $E$, $\epsilon > 0$. Тогда $\exists \delta > 0$, т.ч.
	
	$\forall e \subset E \;\;\; \mu e < \delta \;\; \; \abs{\int\limits_e f\,d\mu } < \epsilon$
	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Если докажем для неотрицательной функции ($f\ge 0$), то дальше останется воспользоваться
	
	
	$\abs{\int\limits_e f\,d\mu } \le \int\limits_e \abs{f} \,d\mu$
	
	Пусть $f\ge 0$. $\forall \epsilon > 0$ найдем такую простую функцию $\phi$, т.ч.
	
	$0 \le \phi\le f$ и $\int\limits_E f \,d\mu \le \int\limits_E \phi \,d\mu + \epsilon$
	
	$\phi$ -- простая $\implies$ ограничена $\implies 0\le\phi\le C$.
	
	Тогда $0 \le\int\limits_e\phi\,d\mu\le C\mu e < C \frac{\epsilon}{C} = \epsilon$
	
	(Возьмем $\delta := \frac{\epsilon}{C}$)
	
	$0 \le \int\limits_e f\,d\mu \le \int\limits_e \phi \,d\mu + \epsilon \le 2\epsilon$, если $\mu e < \delta$.
	
	\textit{Пояснение: } можем перенести неравенство с $E$ на $e$, поскольку $\int\limits_e (f - \phi) \,d\mu\le \int\limits_E(f - \phi) \,d\mu < \epsilon$ (т.к. $f - \phi \ge 0$)
	
	
\end{proof}

\begin{consequence}\thmslashn
	
	$f$ -- суммируема и $e_n$ -- последовательность множеств, т.ч. $\mu e_n \to 0$
	
	Тогда $\int\limits_{e_n} f\,d\mu \to 0$
\end{consequence}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$\forall \epsilon >0 \;\;\exists \delta> 0\;\;\forall e \;:\; \mu e < \delta \implies \abs{\int\limits_e f\,d\mu} < \epsilon$
	
	Но начиная с некоторого номера $\mu e_n < \delta \implies \abs{\int\limits_{e_n} f\,d\mu} < \epsilon$
\end{proof}

\begin{definition}\thmslashn
	
	$\mu$ -- мера на $\sigma$-алгебре $\mathcal{A}$.
	
	Если существует $w \ge 0$ измеримая, т.ч.
	
	$\forall A \in \mathcal{A} \;\;\; \nu A = \int\limits_A w \,d\mu$
	
	То мера $\nu$ имеет плотность $w$ относительно $\mu$.
\end{definition}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$\nu$ -- мера, имеющая плотность $w$ относительно $\mu$.
	
	Тогда, если $f\ge 0$, то $\int\limits_E f\,d\nu = \int\limits_E fw\,d\mu$
	
	Если $fw$ суммируема относительно $\mu$, то это равенство тоже выполняется.
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Если $f = \mathbb{1}_A$, то $\int\limits_E f\,d\nu = \int\limits_E \mathbb{1}_A\,d\nu = \int\limits_A \,d\nu = \nu A = \int\limits_A w \,d\mu = \int\limits_E \mathbb{1}_A w\,d\mu = \int\limits_E fw\,d\mu$
	
	По линейности это равенство есть и если $f$ -- простая.
	
	Если $f \ge 0$ и измерима, 
	
	$\int\limits_E f\,d\nu = \sup \{\int\limits_E \phi\,d\nu \;:\; 0\le \phi\le f \;\; \phi \text{ -- простая}  \} \color{red} = \color{black}$
	
	Заметим, что $\int\limits_E \phi\,d\nu= \int\limits_E \phi w \,d\mu $
	
	$\color{red} = \color{black} \sup \{\int\limits_E \phi w \,d\mu  \;\;:\;\; 0 \le \phi w\le fw \;\;\phi \text{ -- простая}  \}$
	
	Возьмем $\phi_n \nearrow f$ простые
	
	
	$\phi_n w \nearrow fw \implies \int\limits_E \phi_n w\,d\mu \to \int\limits_E fw \,d\mu$
	
	Если $fw$ суммируема относительно $\mu$, то
	
	
	$(fw)_{\pm} = f_{\pm} w \implies \int\limits_E f_{\pm} \,d\nu = \int\limits_E (fw)_{\pm} \,d\mu < +\infty$
	
	И вычтем.
\end{proof}

\begin{theorem}\thmslashn
	
	$f,g$ -- суммируемы и $\forall E$ -- измеримые множества выполняется, что
	
	$\int\limits_E f\,d\mu = \int\limits_E g\,d\mu$
	
	Тогда $f=g$ почти везде.
	
	
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	$h := f - g \;\;\; \forall E \;\; \int\limits_E h \,d\mu = 0$
	
	$E_1 := X\{h \ge 0  \}$
	
	$E_2 := X\{h < 0  \}$
	
	$\int\limits_{E_1}h\,d\mu = 0 \implies h$ почти везде $0$ на $E_1$.
	
	$\int\limits_{E_2}(-h)\,d\mu = 0 \implies h$ почти везде $0$ на $E_2$.
	
	$\implies f = g$ почти везде.
\end{proof}

\begin{remark}[от Ани]\thmslashn
	
	Из этой теоремы, в частности, следует единственность плотности. Действительно, пусть так оказалось, что
	
	$\forall A \in \mathcal{A} \;\;\; \nu A = \int\limits_A \omega_1 \,d\mu = \int\limits_A \omega_2 \,d\mu$
	
	Но тогда по теореме выше $\omega_1 = \omega_2$ почти везде.
\end{remark}

\begin{theorem}[Неравенство Гёльдера]\thmslashn
	
	$p,q > 1\;\;\; \frac1p + \frac1q = 1$
	
	$f,g$ -- измеримы. Тогда
	
	
	$\int\limits_E \abs{fg} \,d\mu \le (\int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu)^{\frac1p}(\int\limits_E \abs{g}^q \,d\mu)^{\frac1q}$
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Если $ \int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu = 0$, то $f =0 $ почти везде $\implies fg = 0$ почти везде $\implies \int\limits_E \abs{fg} \,d\mu = 0$
	
	Можно считать, что интегралы в правой части $\ne 0$.
	
	Тогда если в правой части один из $\int = +\infty$, то неравенство очевидно.
	
	Можно считать, что интегралы в правой части $\ne +\infty$.
	
	$A^p := \int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu$
	
	$B^q := \int\limits_E \abs{g}^q \, d\mu$
	
	Неравенство Юнга $uv \le \frac{u^p}{p} + \frac{v^q}{q} \;\;\; u,v \ge 0$ (доказывали вроде как, примитивно проверяется дифференцированием)
	
	$u:= \frac{\abs{f(x)}}{A} \;\; v := \frac{\abs{g(x)}}{B}$
	
	$\frac{\abs{f(x)g(x)}}{AB} \le \frac{\abs{f(x)}^p}{pA^p} + \frac{\abs{g(x)}^q}{qB^q}$
	
	
	$\frac1{AB} \int\limits_E \abs{fg} \,d\mu \le \frac1{pA^p} \int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu + \frac1{qB^q} \int\limits_E \abs{g}^q \,d\mu = \frac1p + \frac1q = 1$
	
	$\frac1{AB} \int\limits_E \abs{fg} \,d\mu \le 1$
	
	$\implies \int\limits_E \abs{fg} \,d\mu \le AB$, что мы и хотели.
\end{proof}

\begin{theorem}[Неравенство Минковского]\thmslashn
	
	$p > 1 \;\; f,g$ -- измеримы.
	
	$(\int\limits_E \abs{f+g}^p \,d\mu)^{\frac1p} \le (\int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu)^{\frac1p} + (\int\limits_E \abs{g}^p \,d\mu)^{\frac1p} $
\end{theorem}

\begin{proof}\thmslashn
	
	Можно считать, что оба $\int$ в правой части $< +\infty$ (иначе очевидно).
	
	$\abs{f+g} \le \abs{f} + \abs{g} \le 2\max\{\abs{f}, \abs{g} \}$
	
	$\abs{f+g}^p \le 2^p \max\{\abs{f}^p, \abs{g}^p \} \le 2^p (\abs{f}^p + \abs{g}^p)$ -- суммируемые функции.
	
	$\int\limits_E \abs{f+g}^p \,d\mu \le \int\limits_E (\abs{f} + \abs{g}) \abs{f+g}^{p-1} \,d\mu = \int\limits_E \abs{f}\abs{f+g}^{p-1} \,d\mu + \int\limits_E \abs{g}\abs{f+g}^{p-1} \,d\mu$
	
	$\int\limits_E \abs{f}\abs{f+g}^{p-1} \,d\mu \le (\int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu)^{\frac1p} \cdot (\int\limits_E \abs{f+g}^{(p-1)q})^{\frac1q} $
	
	$(p-1)q = (p-1) \frac1{1-\frac1p} = p$
	
	
	$\int\limits_E \abs{f+g}^p \,d\mu \le (\int\limits_E \abs{f}^p \,d\mu)^{\frac1p} (\int\limits_E \abs{f+g}^p \,d\mu)^{\frac1q} + (\int\limits_E \abs{g}^p \,d\mu)^{\frac1p} (\int\limits_E \abs{f+g}^p \,d\mu)^{\frac1q}$
	
	Сократим на $(\int\limits_E \abs{f+g}^p \,d\mu)^{\frac1q} $ и все получится.
\end{proof}